\documentclass[12pt, a4paper, openany
]{article}

% Estilização de section e subsection
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\fontsize{12}{12}\selectfont}
\subsectionfont{\fontsize{12}{12}\selectfont}
\subsubsectionfont{\normalfont\fontsize{12}{12}\selectfont}

% Ajustar margens da página
\usepackage[bottom=2cm,top=3cm,left=3cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage[brazil]{babel}
% Modificar espaçamento de linhas
\usepackage{setspace}

%pacote de formulas matematicas
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx,url}
\graphicspath{{./figuras/}} 
\usepackage[table]{xcolor}

%Configurar line spacing para 1.5pt (norma abnt)
\setstretch{1.5}

% Utilizar utf-8
\usepackage[utf8]{inputenc}  

\renewcommand{\rmdefault}{lmr}

% Numerar subsetions
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3} 

% Controlar a numeração de página na norma abnt
\usepackage{fancyhdr}		
\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}}
\fancyhead{}					
\fancyhead[RO,RE]{\fontsize{10}{10} \selectfont \thepage}	
\fancyfoot{} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Pacote para inserir espaço no primeiro parágrafo
\usepackage{indentfirst}

% Links das referências para as citações
\usepackage{hyperref}

% Links das citações para as referências
\usepackage[hyperpageref]{backref}

% Citações utilizando abntex2cite
\usepackage[alf]{abntex2cite}

%Figurar Seguir texto
\usepackage{float}

% \setlength{\parindent}{0pt}
%  \setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

% Modifica o título da página de sumário
\renewcommand*\contentsname{SUMÁRIO}

%Configurando  Pag de Figuras e  Pag Tabelas
\usepackage{tocloft}

\renewcommand{\cftfignumwidth}{5em}
\renewcommand{\cftfigpresnum}{Figura }

\renewcommand{\cfttabnumwidth}{5em}
\renewcommand{\cfttabpresnum}{Tabela }

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{trees}

\def\angle{0}
\def\radius{3}
\def\cyclelist{{"orange","yellow","red","green", "gray"}}
\newcount\cyclecount \cyclecount=-1
\newcount\ind \ind=-1


\tikzset{
	font={\fontsize{6pt}{3}\selectfont}}

\tikzset{
	treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
		font=\sffamily},
	arn_n/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=1.5em},% arbre rouge noir, noeud noir
	arn_r/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=2.2em, very thick},% arbre rouge noir, noeud rouge
	arn_x/.style = {treenode, rectangle, draw=black,
		minimum width=0.5em, minimum height=0.5em},% arbre rouge noir, nil
	arn_s/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=1.5em, very thick},
	arn_t/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
	fill=gray, text width=2em},% arbre rouge noir, noeud noir
}



%Usar Links
\usepackage{hyperref}
\begin{document}

% Retirar o título "references" das referências 
\renewcommand\refname{\vskip -1cm}

% Capa do trabalho

% Retira o número da página atual


\include{capa}

\newpage
\include{folhaDeRosto}

%\newpage
%\include{folhaDeAprovacao}

%\newpage
%\include{dedicatoria}

%\newpage
%\include{agradecimentos}

\newpage
\thispagestyle{empty} 
\include{resumo}

\newpage
\thispagestyle{empty} 
\include{abstract}

%Página de figuras 
\newpage
\thispagestyle{empty} 
\listoffigures

%Página de Tabelas 
\newpage
\thispagestyle{empty} 
\listoftables

%Página de Abreviaturas e Siglas
\newpage
\thispagestyle{empty} 
\include{abreviaturasSiglas}
	
\tableofcontents

%Inclusao das sections
	\include{introducao}
	\include{conceitos}
	\include{agrupamentoHierarquico}
	\include{aplicacao}
	\include{conclusao}

% Adiciona section sem number nas referências
\addcontentsline{toc}{section}{REFERÊNCIAS BIBLIOGRÁFICAS}

\section*{REFERÊNCIAS BIBLIOGRÁFICAS}
\bibliography{refs-bib}

\end{document}